kosmos druga udana radziecka misja satelity zwiadowczego był to statek zenit należący do programu zenit którego konstrukcja została oparta na załogowych kapsułach wostok prócz zdjęć wywiadowczych satelita wykonywał również badania górnych warstw atmosfery w tym promieniowania jonizującego kapsuła z negatywami opadła na terytorium zsrr po dniach km od miasta uralsk bibliografia